msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: Annotum Support <info@annotum.org>\n"
"Language-Team: Solvitor LLC <info@solvitor.com>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:70
msgid "Default Sidebar"
msgstr "Default Sidebar"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:74
msgid "Page Sidebar"
msgstr "Page Sidebar"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:76
msgid "This sidebar will be shown on Pages."
msgstr "This sidebar will be shown on Pages."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:79
msgid "Article Sidebar"
msgstr "Article Sidebar"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:81
msgid "This sidebar will be shown single Articles."
msgstr "이 메뉴에는 단일 글이 표시됩니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:84
msgid "Masthead Teasers"
msgstr "마스트헤드 티저"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:86
msgid "Display items on the home page masthead."
msgstr "홈페이지 마스트헤드에 항목을 표시합니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:98
msgid "Annotum Settings"
msgstr "Annotum 설정"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:232
msgid "Required"
msgstr "필수"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:236
msgid "Your Name"
msgstr "이름"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:237
msgid "Email Address"
msgstr "이메일 주소"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:238
msgid "Website"
msgstr "웹사이트"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:242
msgid "Comment"
msgstr "댓글"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:244
msgid "(cancel)"
msgstr "(취소)"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:245
msgid "Leave a Comment"
msgstr "댓글 남기기"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:246
#, php-format
msgid "Leave a Reply to %s"
msgstr "%s에 답글 남기기"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:247
msgid "Submit"
msgstr "제출"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:266
#: ../../code/Annotum/annotum-base/carrington-core/admin.php:79
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:267
#: ../../code/Annotum/annotum-base/carrington-core/admin.php:80
msgid "No"
msgstr "아니요"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:272
#: ../../code/Annotum/annotum-base/carrington-core/admin.php:34
#: ../../code/Annotum/annotum-base/carrington-core/admin.php:51
msgid "Theme Settings"
msgstr "테마 설정"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:277
msgid "Home Page Callout Left Title"
msgstr "홈페이지 설명선 왼쪽 제목"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:283
msgid "Home Page Callout Left URL"
msgstr "홈페이지 설명선 왼쪽 URL"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:289
msgid "Home Page Callout Left Content"
msgstr "홈페이지 설명선 왼쪽 콘텐츠"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:294
msgid "Home Page Callout Right Title"
msgstr "홈페이지 설명선 오른쪽 제목"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:300
msgid "Home Page Callout Right URL"
msgstr "홈페이지 설명선 오른쪽 URL"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:306
msgid "Home Page Callout Right Content"
msgstr "홈페이지 설명선 오른쪽 콘텐츠"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:321
msgid "Front Page Post Type"
msgstr "첫 페이지 게시물 유형"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:323
msgid "Article"
msgstr "글"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:324
msgid "Post"
msgstr "게시물"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:330
msgid "Google Analytics"
msgstr "Google 웹로그 분석"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:333
msgid "Google Analytics ID"
msgstr "Google 웹로그 분석 ID"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:337
msgid "ex: UA-123456-12"
msgstr "예: UA-123456-12"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:342
msgid "Workflow Options"
msgstr "워크플로 옵션"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:345
msgid "Enable Workflow"
msgstr "워크플로 사용"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:351
msgid "Allow article authors to see reviewers"
msgstr "글 작성자가 리뷰어를 볼 수 있도록 허용"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:357
msgid "Enable workflow notifications"
msgstr "워크플로 알림 사용"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:365
msgid "Journal Options"
msgstr "저널 옵션"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:368
msgid "Journal Name"
msgstr "저널 이름"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:373
msgid "Journal Abbreviation"
msgstr "저널 약어"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:378
msgid "Journal ID"
msgstr "저널 ID"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:383
msgid "Journal ID Type"
msgstr "저널 ID 유형"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:388
msgid "Journal ISSN"
msgstr "저널 ISSN"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:393
msgid "Publisher Name"
msgstr "게시자 이름"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:398
msgid "Publisher Location"
msgstr "게시자 위치"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:403
msgid "Publisher ISSN"
msgstr "게시자 ISSN"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:410
msgid "CrossRef Credentials"
msgstr "상호 참조 자격 정보"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:413
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:418
msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:423
msgid "Registrant Code"
msgstr "등록자 코드"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:445
msgid "Invalid Google Analytics ID"
msgstr "Google 웹로그 분석 ID가 잘못되었습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:734
msgid "Cheatin&#8217; uh?"
msgstr "올바른 정보를 입력하세요."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:741
msgid "Invalid email address"
msgstr "이메일 주소가 잘못되었습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:759
#, php-format
msgid "You have been invited to join %s"
msgstr "%s에 가입하도록 초대되었습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:761
#, php-format
msgid ""
"%s has created a user with your email address for %s.\n"
"Please use the following credentials to login and change your password:\n"
"\n"
"Username: %s\n"
"Password: %s\n"
"%s"
msgstr ""
"%s has created a user with your email address for %s.\n"
"Please use the following credentials to login and change your password:\n"
"\n"
"Username: %s\n"
"Password: %s\n"
"%s"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:786
msgid "Published"
msgstr "게시됨"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:790
msgid "Pending"
msgstr "대기 중"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:794
msgid "Draft"
msgstr "초안"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:798
msgid "Trash"
msgstr "휴지통"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:843
msgid "Article Summary"
msgstr "글 요약"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:848
msgid "Articles"
msgstr "글"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/assets/load.php:32
msgid "Previous"
msgstr "이전"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/assets/load.php:33
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/assets/load.php:34
#, php-format
msgid "%1$s of %2$s"
msgstr "%1$s/%2$s"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/carrington-core/admin.php:33
#: ../../code/Annotum/annotum-base/carrington-core/admin.php:319
msgid "Carrington Theme Settings"
msgstr "Carrington 테마 설정"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/carrington-core/admin.php:90
msgid "About text (shown in sidebar)"
msgstr "텍스트 정보(메뉴에 표시)"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/carrington-core/admin.php:97
msgid "Header code (analytics, etc.)"
msgstr "머리글 코드(웹로그 분석 등)"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/carrington-core/admin.php:102
msgid "Footer code (analytics, etc.)"
msgstr "바닥글 코드(웹로그 분석 등)"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/carrington-core/admin.php:107
msgid "Copyright / legal footer text"
msgstr "저작권/법적 바닥글 텍스트"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/carrington-core/admin.php:109
msgid "(add %Y to output the current year)"
msgstr "(%Y(을)를 추가하여 현재 연도 출력)"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/carrington-core/admin.php:114
msgid "Show log in/out links in footer"
msgstr "바닥글에 로그인/아웃 링크 표시"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/carrington-core/admin.php:120
msgid "Give credit in footer"
msgstr "바닥글에 크레딧 넣기"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/carrington-core/admin.php:329
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/carrington-core/admin.php:371
msgid "No Image"
msgstr "이미지 없음"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/carrington-core/admin.php:388
#, php-format
msgid "Header Image &mdash; <a href=\"%s\">Upload Images</a>"
msgstr "머리글 이미지 &mdash; <a href=\"%s\">이미지 업로드</a>"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/carrington-core/ajax-load.php:50
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/carrington-core/carrington.php:92
#, php-format
msgid "<a class=\"more\" href=\"%s\">more &rarr;</a>"
msgstr "<a class=\"more\" href=\"%s\">더보기 &rarr;</a>"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/carrington-core/compatibility.php:44
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/carrington-core/utility.php:65
#, php-format
msgid "Copyright &copy; %s &nbsp;&middot;&nbsp; %s"
msgstr "Copyright &copy; %s &nbsp;&middot;&nbsp; %s"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/comment/comment-default.php:24
msgid "Your comment is awaiting moderation."
msgstr "댓글이 검토 대기 중입니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/comment/comment-default.php:32
msgid "Edit This"
msgstr "수정"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/comments/comments-default.php:20
msgid "1 Comment"
msgstr "댓글 1개"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/comments/comments-default.php:20
msgid "% Comments"
msgstr "댓글 %개"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/content/content-default.php:26
msgid "Print Post"
msgstr "게시물 인쇄"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/content/content-default.php:39
#: ../../code/Annotum/annotum-base/content/type-article.php:31
msgid "Authors"
msgstr "작성자"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/content/content-default.php:48
#: ../../code/Annotum/annotum-base/content/type-article.php:52
msgid "Continued&hellip;"
msgstr "계속&hellip;"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/content/content-default.php:54
#: ../../code/Annotum/annotum-base/content/type-article.php:67
msgid "Tags:"
msgstr "태그:"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/content/type-article.php:41
msgid "Abstract"
msgstr "초록"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/content/type-article.php:47
msgid "Funding Statement"
msgstr "후원 진술서"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/content/type-article.php:57
msgid "Acknowledgements"
msgstr "감사의 말"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/error/404.php:18
msgid "Page Not Found"
msgstr "페이지를 찾을 수 없음"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/error/404.php:19
msgid "Sorry, we&rsquo;re not sure what you&rsquo;re looking for here."
msgstr "찾고 계신 내용이 무엇인지 파악할 수 없습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/forms/search.php:20
#: ../../code/Annotum/annotum-base/forms/search.php:21
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/anno-xml-download.php:74
msgid "No article found."
msgstr "글이 없습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/anno-xml-download.php:104
msgid "Required article first."
msgstr "필요한 글 먼저"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/anno-xml-download.php:426
msgid "Acknowledgments"
msgstr "감사의 말"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/anno-xml-download.php:445
#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/template.php:315
#, php-format
msgid "Appendix %s"
msgstr "부록 %s"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/anno-xml-download.php:464
#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:94
#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/template.php:339
msgid "References"
msgstr "참조"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/Anno_Widget_Recently.php:27
msgid "Display the most recent posts and comments in a tabbed box."
msgstr "탭 상자에 최근 게시물 및 댓글을 표시합니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/Anno_Widget_Recently.php:30
msgid "Recently&hellip;"
msgstr "최근&hellip;"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/Anno_Widget_Recently.php:60
msgid "Recent Articles"
msgstr "최근 글"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/Anno_Widget_Recently.php:61
msgid "Comments"
msgstr "댓글"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/Anno_Widget_Recently.php:96
#, php-format
msgid "%1$s on %2$s"
msgstr "%1$s(%2$s)"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/appendix-repeater.php:43
msgid "Are you sure you want to delete this?"
msgstr "삭제하시겠습니까?"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/appendix-repeater.php:51
msgid "Add Another Appendix"
msgstr "다른 부록 추가"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/appendix-repeater.php:83
msgid "Appendix"
msgstr "부록"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/appendix-repeater.php:83
msgid "delete"
msgstr "삭제"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:17
msgid "Add New Article"
msgstr "새 글 추가"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:18
msgid "Edit Article"
msgstr "글 수정"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:19
msgid "New Article"
msgstr "새 글"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:20
msgid "View Article"
msgstr "글 보기"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:21
msgid "Search Articles"
msgstr "글 검색"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:22
msgid "No Articles found"
msgstr "글 없음"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:23
msgid "No Articles found in Trash"
msgstr "휴지통에 글 없음"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:52
msgid "Unable to perform that ability"
msgstr "해당 기능을 실행할 수 없음"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:70
#, php-format
msgid "Article updated. <a href=\"%s\">View article</a>"
msgstr "글이 업데이트되었습니다. <a href=\"%s\">글 보기</a>"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:71
msgid "Custom field updated."
msgstr "맞춤 입력란이 업데이트되었습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:72
msgid "Custom field deleted."
msgstr "맞춤 입력란이 삭제되었습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:73
msgid "Article updated."
msgstr "글이 업데이트되었습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:74
#, php-format
msgid "Article restored to revision from %s"
msgstr "글이 %s의 버전으로 복원되었습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:75
#, php-format
msgid "Article published. <a href=\"%s\">View article</a>"
msgstr "글이 게시되었습니다. <a href=\"%s\">글 보기</a>"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:76
msgid "Article saved."
msgstr "글이 저장되었습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:77
#, php-format
msgid "Article submitted. <a target=\"_blank\" href=\"%s\">Preview article</a>"
msgstr "글이 제출되었습니다. <a target=\"_blank\" href=\"%s\">글 미리보기</a>"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:78
#, php-format
msgid "Article scheduled for: <strong>%1$s</strong>. <a target=\"_blank\" href=\"%2$s\">Preview article</a>"
msgstr "<strong>%1$s</strong>에 예정된 글입니다. <a target=\"_blank\" href=\"%2$s\">글 미리보기</a>"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:78
msgid "M j, Y @ G:i"
msgstr "M j, Y @ G:i"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:79
#, php-format
msgid "Article draft updated. <a target=\"_blank\" href=\"%s\">Preview article</a>"
msgstr "글 초안이 업데이트되었습니다. <a target=\"_blank\" href=\"%s\">글 미리보기</a>"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:80
msgid "Article successfully cloned."
msgstr "글이 복제되었습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:81
msgid "Unable to clone article."
msgstr "글을 복제할 수 없습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:92
msgid "Subtitle"
msgstr "부제목"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:93
msgid "Body"
msgstr "본문"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:98
msgid "Appendices"
msgstr "부록"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:99
msgid "Featured"
msgstr "추천"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:102
msgid "Convert To Post"
msgstr "게시물로 변환"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:103
msgid "DOI Deposit"
msgstr "DOI 등록"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:189
msgid "Feature this article to appear in the home page carousel"
msgstr "이 글을 홈페이지 캐러셀에 표시"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:341
msgid "Clicking the button below will convert the current <strong>Article</strong> to a <strong>Post</strong>. This will also convert any terms in article taxonomies to post taxonomies. You will not be able to revert this Article back once it has been converted to a Post."
msgstr "아래 버튼을 클릭하면 현재 <strong>글</strong>이 <strong>게시물</strong>로 변환됩니다. 또한 이렇게 하면 글 분류 체계에 포함된 모든 용어가 게시물 분류 체계로 변환됩니다. 게시물로 변환된 후에는 글을 되돌릴 수 없습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:361
#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:430
msgid "CrossRef Credentials Required"
msgstr "상호 참조 자격 정보 필요"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:372
msgid "Deposit"
msgstr "등록"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/profile.php:8
msgid "Name Prefix"
msgstr "이름 접두어"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/profile.php:9
msgid "Name Suffix"
msgstr "이름 접미어"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/profile.php:10
msgid "Degrees"
msgstr "학위"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/profile.php:11
msgid "Affiliation"
msgstr "소속"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/profile.php:19
#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/profile.php:20
#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/profile.php:36
msgid "Annotum Profile"
msgstr "Annotum 프로필"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/profile.php:38
msgid "Profile Updated"
msgstr "프로필 업데이트"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/profile.php:44
msgid "First Name"
msgstr "이름"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/profile.php:45
#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/profile.php:50
msgid "Change"
msgstr "변경"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/profile.php:49
msgid "Last Name"
msgstr "성"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/profile.php:71
msgid "Update Profile"
msgstr "프로필 업데이트"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/taxonomies.php:9
#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/taxonomies.php:10
#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/taxonomies.php:70
msgid "Article Category"
msgstr "글 카테고리"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/taxonomies.php:11
msgid "Search Article Categories"
msgstr "글 카테고리 검색"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/taxonomies.php:12
msgid "Popular Article Categories"
msgstr "인기 글 카테고리"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/taxonomies.php:13
msgid "All Article Categories"
msgstr "전체 글 카테고리"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/taxonomies.php:14
msgid "Edit Article Category"
msgstr "글 카테고리 수정"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/taxonomies.php:15
msgid "Update Article Category"
msgstr "글 카테고리 업데이트"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/taxonomies.php:16
msgid "Add New Article Category"
msgstr "새 글 카테고리 추가"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/taxonomies.php:17
msgid "New Article Category Name"
msgstr "새 글 카테고리 이름"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/taxonomies.php:18
msgid "Add or Remove Article Categories"
msgstr "글 카테고리 추가 또는 삭제"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/taxonomies.php:19
msgid "Choose from the most used article categories"
msgstr "가장 많이 사용한 글 카테고리에서 선택"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/taxonomies.php:20
msgid "Article Categories"
msgstr "글 카테고리"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/taxonomies.php:33
#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/taxonomies.php:34
msgid "Article Tag"
msgstr "글 태그"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/taxonomies.php:35
msgid "Search Article Tags"
msgstr "글 태그 검색"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/taxonomies.php:36
msgid "Popular Article Tags"
msgstr "인기 글 태그"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/taxonomies.php:37
msgid "All Article Tags"
msgstr "전체 글 태그"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/taxonomies.php:38
msgid "Edit Article Tag"
msgstr "글 태그 수정"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/taxonomies.php:39
msgid "Update Article Tag"
msgstr "글 태그 업데이트"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/taxonomies.php:40
msgid "Add New Article Tag"
msgstr "새 글 태그 추가"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/taxonomies.php:41
msgid "New Article Tag Name"
msgstr "새 글 태그 이름"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/taxonomies.php:42
msgid "Add or Remove Article Tags"
msgstr "글 태그 추가 또는 삭제"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/taxonomies.php:43
msgid "Choose from the most used article tags"
msgstr "가장 많이 사용한 글 태그에서 선택"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/taxonomies.php:44
msgid "Article Tags"
msgstr "글 태그"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/template.php:198
msgid "Website:"
msgstr "웹사이트:"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/template.php:255
#, php-format
msgid "%1$s: %2$s"
msgstr "%1$s: %2$s"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/template.php:265
#, php-format
msgid "%1$s %2$s"
msgstr "%1$s %2$s"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/template.php:282
#, php-format
msgid "%1$s. %2$s [Internet]. Version %3$s. %4$s. %5$s. Available from: %6$s."
msgstr "%1$s. %2$s [인터넷]. 버전 %3$s. %4$s. %5$s. 제공 위치: %6$s."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/template.php:343
msgid "Reference Link"
msgstr "참조 링크"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/template.php:362
msgid "Tweet"
msgstr "트윗"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/template.php:389
msgid "Email"
msgstr "이메일"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce-uploader.php:61
#, php-format
msgid "Sorry, you have filled your storage quota (%s MB)."
msgstr "저장용량(%sMB)을 모두 사용했습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce-uploader.php:103
msgid "Select Files"
msgstr "파일 선택"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce-uploader.php:145
msgid "Choose files to upload"
msgstr "업로드할 파일 선택"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce-uploader.php:156
#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce-uploader.php:158
msgid "Upload"
msgstr "업로드"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce-uploader.php:162
msgid "If you want to use all capabilities of the uploader, like uploading multiple files at once, please update to lighttpd 1.5."
msgstr "한번에 여러 파일을 업로드하는 기능 등 업로더의 모든 기능을 사용하려면 lighttpd 1.5로 업데이트하세요."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce-uploader.php:276
msgid "You do not have permission to upload files."
msgstr "파일을 업로드할 권한이 없습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce-uploader.php:282
msgid "Unknown post type."
msgstr "알 수 없는 게시물 유형입니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce-uploader.php:285
msgid "You are not allowed to edit this item."
msgstr "이 항목을 수정할 권한이 없습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce-uploader.php:297
msgid "Dismiss"
msgstr "취소"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce-uploader.php:298
#, php-format
msgid "&#8220;%s&#8221; has failed to upload due to an error"
msgstr "오류로 인해 &#8220;%s&#8221;을(를) 업로드하지 못했습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:325
#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:459
msgid "URL"
msgstr "URL"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:329
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:333
msgid "Alt Text"
msgstr "대체 텍스트"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:356
msgid "Label"
msgstr "라벨"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:360
msgid "Caption"
msgstr "캡션"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:364
msgid "Table Properties"
msgstr "표 속성"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:366
msgid "Columns"
msgstr "열"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:370
msgid "Rows"
msgstr "행"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:377
#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:590
#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:611
msgid "Insert"
msgstr "삽입"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:401
msgid "Edit"
msgstr "수정"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:402
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:432
msgid "CrossRef DOI"
msgstr "상호 참조 DOI"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:434
#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:441
msgid "Import"
msgstr "가져오기"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:439
msgid "PubMed ID (PMID)"
msgstr "PubMed ID(PMID)"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:446
msgid "Figures"
msgstr "그림"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:448
msgid "Select Figure"
msgstr "그림 선택"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:455
#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:565
msgid "Text"
msgstr "텍스트"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:542
msgid "New Reference"
msgstr "새 참조"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:549
msgid "Insert Reference(s)"
msgstr "참조 삽입"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:569
msgid "Attribution"
msgstr "저작자표시"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:573
msgid "Permissions"
msgstr "권한"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:575
msgid "Copyright Statement"
msgstr "저작권 진술문"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:579
msgid "Copyright Holder"
msgstr "저작권 보유자"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:583
msgid "License"
msgstr "라이센스"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:631
msgid "Use Ctrl+Enter"
msgstr "Ctrl+Enter 사용"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:632
msgid "To insert new sections (when within a section) or add new paragraphs when inside elements like a table, or figure caption."
msgstr "새로운 섹션(한 섹션 내에)을 삽입하거나 새 문단(표와 같은 요소 안에) 또는 그림 캡션을 추가할 수 있습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:692
msgid "Could not evaluate Article ID please try again."
msgstr "글 ID를 확인할 수 없습니다. 다시 시도해 주세요."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:696
msgid "Text cannot be blank."
msgstr "텍스트는 비워둘 수 없습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:700
msgid "Could not evaluate Reference ID please try again."
msgstr "참조 ID를 확인할 수 없습니다. 다시 시도해 주세요."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:708
msgid "Could not save reference, please try again."
msgstr "참조를 저장할 수 없습니다. 다시 시도해 주세요."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:718
msgid "Reference Saved."
msgstr "참조가 저장되었습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:1339
#, php-format
msgid "Fig. %d"
msgstr "그림 %d"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:1723
#, php-format
msgid "%1$s, %2$s."
msgstr "%1$s, %2$s."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:1730
#, php-format
msgid "%1$s."
msgstr "%1$s."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:1736
#, php-format
msgid "Copyright, %1$s."
msgstr "저작권, %1$s."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/widgets.php:10
msgid "A sidebar advertisement"
msgstr "메뉴 광고"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/widgets.php:12
msgid "Advertisement"
msgstr "광고"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce-upload/image-popup.php:134
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce-upload/image-popup.php:139
msgid "Display"
msgstr "표시"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce-upload/image-popup.php:142
msgid "Display as Figure"
msgstr "그림으로 표시"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce-upload/image-popup.php:146
msgid "Display Inline"
msgstr "인라인 표시"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce-upload/image-popup.php:175
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce-upload/image-popup.php:178
msgid "Thumbnail"
msgstr "미리보기 이미지"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce-upload/image-popup.php:179
msgid "Medium"
msgstr "보통"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce-upload/image-popup.php:180
msgid "Large"
msgstr "크게"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce-upload/image-popup.php:181
msgid "Full"
msgstr "전체"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce-upload/image-popup.php:226
msgid "Show "
msgstr "표시"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/misc/nav-posts.php:14
msgid "&laquo; Newer"
msgstr "&laquo; 이전"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/misc/nav-posts.php:15
msgid "Older &raquo;"
msgstr "다음 &raquo;"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/misc/no-results.php:15
msgid "Sorry, we couldn't find any results that matched your request."
msgstr "요청과 일치하는 결과를 찾을 수 없습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/misc/tools-bar.php:7
msgid "PDF"
msgstr "PDF"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/misc/tools-bar.php:16
msgid "XML"
msgstr "XML"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/misc/tools-bar.php:23
msgid "Print Article"
msgstr "글 인쇄"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/misc/tools-bar.php:26
msgid "Citation"
msgstr "인용"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-article-lookup.php:20
#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-article-lookup.php:140
#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-article-lookup.php:289
msgid "An error has occurred, please try again later"
msgstr "오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도해 주세요."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-article-lookup.php:26
msgid "Invalid PMID"
msgstr "잘못된 PMID"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-article-lookup.php:108
msgid "PubMed PMID:"
msgstr "PubMed PMID:"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-article-lookup.php:146
#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-article-lookup.php:188
msgid "Invalid DOI"
msgstr "잘못된 DOI"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-article-lookup.php:155
msgid "Invalid CrossRef Login"
msgstr "잘못된 상호 참조 로그인"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-article-lookup.php:263
msgid "DOI:"
msgstr "DOI:"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-colors/anno-colors.php:148
msgid "edit"
msgstr "수정"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-colors/anno-colors.php:156
msgid "Based on"
msgstr "기준:"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-colors/anno-colors.php:156
msgid "by"
msgstr "작성자:"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-colors/anno-colors.php:177
#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-colors/anno-colors.php:232
msgid "Color Settings"
msgstr "색상 설정"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-colors/anno-colors.php:178
#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-colors/anno-colors.php:191
msgid "Colors"
msgstr "색상"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-colors/anno-colors.php:226
msgid "Settings updated."
msgstr "설정이 업데이트되었습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-colors/anno-colors.php:235
msgid "My Colors"
msgstr "내 색상"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-colors/anno-colors.php:251
msgid "Save Settings"
msgstr "설정 저장"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-pdf-download/anno-pdf-download.php:345
msgid "There was an issue creating the PDF for your article, please try again later"
msgstr "글을 PDF 파일로 만드는 중에 문제가 발생했습니다. 나중에 다시 시도해 주세요."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/dtd-importer.php:6
msgid "XML Import"
msgstr "XML 가져오기"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/dtd-importer.php:38
#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/dtd-importer.php:47
msgid "Sorry, there has been an error."
msgstr "오류가 발생했습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/dtd-importer.php:39
msgid "The file does not exist, please try again."
msgstr "파일이 존재하지 않습니다. 다시 시도해 주세요."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/dtd-importer.php:124
msgid "Kipling DTD XML Import"
msgstr "Kipling DTD XML 가져오기"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/dtd-importer.php:138
msgid "Howdy! Upload your Kipling DTD XML file and we&#8217;ll import the articles, keywords, subjects, and users into this site."
msgstr "안녕하세요. Kipling DTD XML 파일을 업로드하시면 Google에서 글, 키워드, 주제 및 사용자를 이 사이트로 가져옵니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/dtd-importer.php:139
msgid "Choose a Kipling DTD XML (.xml) file to upload, then click Upload file and import."
msgstr "업로드할 Kipling DTD XML(.xml) 파일을 선택한 다음, 파일 업로드 및 가져오기를 클릭하세요."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/dtd-importer.php:152
msgid "Import <strong>articles, keywords, subjects and users</strong> from a Kipling DTD XML file."
msgstr "Kipling DTD XML 파일에서 <strong>글, 키워드 및 사용자</strong>를 가져옵니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:132
#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:349
#, php-format
msgid "ANNO_IMPORT_DEBUG: You are using %s to parse data."
msgstr "ANNO_IMPORT_DEBUG: 데이터를 파싱하는 데 %s(을)를 사용하고 있습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:245
#, php-format
msgid "%s &#8220;%s&#8221; processed. "
msgstr "%s &#8220;%s&#8221;(이)가 처리되었습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:258
#, php-format
msgid "[ %sEdit%s | %sPreview%s ]"
msgstr "[ %sEdit%s | %sPreview%s ]"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:267
msgid "All done."
msgstr "모두 완료되었습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:267
msgid "Have fun!"
msgstr "즐거운 시간 보내세요."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:268
msgid "Remember to update the passwords and roles of imported users."
msgstr "비밀번호 및 가져온 사용자의 역할을 업데이트하시기 바랍니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:299
#, php-format
msgid "This WXR file (version %s) may not be supported by this version of the importer. Please consider updating."
msgstr "이 WXR 파일(버전 %s)은 이 버전의 가져오기 도구에서 지원되지 않을 수 있습니다. 가져오기 도구를 업데이트하는 것이 좋습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:324
#, php-format
msgid "Failed to import author %s. Their posts will be attributed to the current user."
msgstr "작성자 %s을(를) 가져오지 못했습니다. 이들의 게시물에 대한 권한이 현재 사용자에게 부여됩니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:358
msgid "Assign Authors"
msgstr "작성자 지정"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:359
msgid "To make it easier for you to edit and save the imported content, you may want to reassign the author of the imported item to an existing user of this site. For example, you may want to import all the entries as <code>admin</code>s entries."
msgstr "가져온 항목의 작성자를 이 사이트의 기존 사용자로 다시 지정하면 가져온 콘텐츠를 더 쉽게 수정하고 저장할 수 있습니다. 예를 들어 모든 항목을 <code>관리자</code> 항목으로 가져올 수 있습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:361
msgid "If a new user is created by WordPress, a new password will be randomly generated and the new user&#8217;s role will be set as contributor. Manually changing the new user&#8217;s details will be necessary."
msgstr "WordPress에서 새 사용자를 만드는 경우 새 비밀번호가 임의로 생성되고 새 사용자의 역할은 기고자로 설정됩니다. 새 사용자의 세부정보는 직접 변경해야 합니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:380
msgid "Import Attachments"
msgstr "첨부파일 가져오기"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:383
msgid "Download and import file attachments"
msgstr "첨부파일 다운로드 및 가져오기"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:427
msgid "Import "
msgstr "현재 사용자로"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:432
msgid "as the current user."
msgstr "가져옵니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:452
#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:454
msgid "<p>or assign posts to an existing user: "
msgstr "<p>또는 기존 사용자에게 게시물을 지정합니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:458
msgid "- Select -"
msgstr "- 선택 -"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:472
#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:507
msgid "</p>"
msgstr "</p>"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:476
msgid "or if you know an existing user&#8217;s <strong>email address</strong>, you can assign posts to that user: "
msgstr "또는 기존 사용자의 <strong>이메일 주소</strong>를 아는 경우 해당 사용자에게 게시물을 지정할 수 있습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:480
msgid "or if you know an existing user&#8217;s <strong>username</strong>, you can assign posts to that user: "
msgstr "또는 기존 사용자의 <strong>사용자 이름</strong>를 아는 경우 해당 사용자에게 게시물을 지정할 수 있습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:483
msgid "<p>"
msgstr "<p>"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:485
msgid "or you can create new user:"
msgstr "또는 새 사용자를 만들 수 있습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:488
msgid "as a new user:"
msgstr "새 사용자로:"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:494
msgid "Login: "
msgstr "로그인:"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:498
msgid "Email: "
msgstr "이메일:"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:548
msgid "Please enter an Email <strong>OR</strong> a Username to search for."
msgstr "검색하려는 이메일<strong>또는</strong> 사용자 이름을 입력하세요."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:554
msgid "Please enter a valid email to search for."
msgstr "검색하려는 유효한 이메일을 입력하세요."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:562
#, php-format
msgid "Could not find user with email: %s"
msgstr "다음 이메일을 가진 사용자를 찾을 수 없습니다. %s"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:574
msgid "Please enter a valid username to search for."
msgstr "검색하려는 유효한 사용자 이름을 입력하세요."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:582
#, php-format
msgid "Could not find user with username: %s"
msgstr "다음 이름을 가진 사용자를 찾을 수 없습니다. %s"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:602
msgid "Email cannot be empty when creating a new user."
msgstr "새 사용자를 만들 때 이메일은 비워둘 수 없습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:611
msgid "Username cannot be empty when creating a new user."
msgstr "새 사용자를 만들 때 사용자 이름은 비워둘 수 없습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:617
msgid "This email address is already registered."
msgstr "이미 등록된 이메일 주소입니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:621
msgid "This username is already registered."
msgstr "이미 등록된 사용자 이름입니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:626
msgid "Please enter a valid email when creating a new user."
msgstr "새 사용자를 만들 때 유효한 이메일을 입력하세요."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:630
msgid "Please enter a valid username when creating a new user."
msgstr "새 사용자를 만들 때 유효한 사용자 이름을 입력하세요."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:701
#, php-format
msgid "Failed to import category %s"
msgstr "카테고리 %s을(를) 가져오지 못했습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:739
#, php-format
msgid "Failed to import post tag %s"
msgstr "게시물 태그 %s을(를) 가져오지 못했습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:783
#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:915
#, php-format
msgid "Failed to import %s %s"
msgstr "%s %s을(를) 가져오지 못했습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:805
#, php-format
msgid "Failed to import &#8220;%s&#8221;: Invalid post type %s"
msgstr "%s을(를) 가져오지 못했습니다. 게시물 유형(%s)이 잘못되었습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:826
#, php-format
msgid "%s &#8220;%s&#8221; already exists."
msgstr "%s &#8220;%s&#8221; (이)가 이미 존재합니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:887
#, php-format
msgid "Failed to import %s &#8220;%s&#8221;"
msgstr "%s &#8220;%s&#8221;(을)를 가져오지 못했습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:1055
msgid "Menu item skipped due to missing menu slug"
msgstr "누락된 메뉴 슬러그로 인해 메뉴 항목을 건너뛰었습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:1062
#, php-format
msgid "Menu item skipped due to invalid menu slug: %s"
msgstr "잘못된 메뉴 슬러그(%s)로 인해 메뉴 항목을 건너뛰었습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:1125
msgid "Fetching attachments is not enabled"
msgstr "첨부파일 가져오기를 사용하도록 설정하지 않았습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:1135
msgid "Invalid file type"
msgstr "잘못된 파일 형식입니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:1176
msgid "Remote server did not respond"
msgstr "원격 서버가 응답하지 않았습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:1182
#, php-format
msgid "Remote server returned error response %1$d %2$s"
msgstr "원격 서버가 오류 응답(%1$d %2$s)을 반환했습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:1189
msgid "Remote file is incorrect size"
msgstr "원격 파일의 크기가 올바르지 않습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:1194
msgid "Zero size file downloaded"
msgstr "크기가 0인 파일이 다운로드되었습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:1200
#, php-format
msgid "Remote file is too large, limit is %s"
msgstr "원격 파일이 너무 큽니다. 한도는 %s입니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:1299
msgid "Google Knol WXR Import"
msgstr "Google 놀 WXR 가져오기"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:1306
#, php-format
msgid "A new version of this importer is available. Please update to version %s to ensure compatibility with newer export files."
msgstr "가져오기 도구의 새 버전을 사용할 수 있습니다. 최신 내보내기 파일과 호환될 수 있도록 %s 버전으로 업데이트하시기 바랍니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:1321
msgid "Howdy! Upload your Google Knol eXtended RSS (WXR) file and we&#8217;ll import the posts, pages, comments, custom fields, categories, and tags into this site."
msgstr "안녕하세요. Google 놀 eXtended RSS(WXR)파일을 업로드하시면 게시물, 페이지, 댓글, 맞춤 입력란, 카테고리 및 태그를 이 사이트로 가져오겠습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:1322
msgid "Choose a Google Knol WXR (.xml) file to upload, then click Upload file and import."
msgstr "업로드할 Google 놀 WXR(.xml) 파일을 선택한 다음 파일 업로드 및 가져오기를 클릭하세요."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:1332
msgid "Before you can upload your import file, you will need to fix the following error:"
msgstr "가져온 파일을 업로드하려면 다음 오류를 수정해야 합니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:1339
msgid "ANNO_IMPORT_DEBUG: Select a parser:"
msgstr "ANNO_IMPORT_DEBUG: 파서를 선택하세요."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:1348
msgid "Choose a file from your computer:"
msgstr "컴퓨터에서 파일 선택:"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:1348
#, php-format
msgid "Maximum size: %s"
msgstr "최대 크기: %s"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:1353
msgid "Upload file and import"
msgstr "파일 업로드 및 가져오기"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:1427
msgid "Import <strong>articles, comments, custom fields, categories, and tags</strong> from a Google Knol WXR export file."
msgstr "Google 놀 WXR 내보내기 파일에서 <strong>글, 댓글, 맞춤 입력란, 카테고리 및 태그</strong>를 가져옵니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/parsers.php:34
#, php-format
msgid "ANNO_IMPORT_DEBUG: Could not find parser %s."
msgstr "ANNO_IMPORT_DEBUG: 파서 %s(을)를 찾을 수 없습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/parsers.php:67
#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/parsers.php:89
#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/parsers.php:385
msgid "There was an error when reading this WXR file"
msgstr "WXR 파일을 읽는 중에 오류가 발생했습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/parsers.php:68
msgid "Details are shown above. The importer will now try again with a different parser..."
msgstr "세부정보는 위에 표시되어 있습니다. 가져오기 도구가 다른 파서를 사용하여 다시 시도합니다..."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/parsers.php:93
#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/parsers.php:98
#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/parsers.php:390
#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/parsers.php:686
msgid "This does not appear to be a WXR file, missing/invalid WXR version number"
msgstr "WXR 파일이 아닌 것 같습니다. WXR 버전 번호가 누락되었거나 잘못되었습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/parsers.php:306
#, php-format
msgid "There was an error processing %s's content for attachments."
msgstr "첨부를 위해 %s의 콘텐츠를 처리하는 중에 오류가 발생했습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/parsers.php:604
#, php-format
msgid "XML Parser: There was an error processing the content for attachments. Line %s. Column %s. Code %s."
msgstr "XML 파서: 첨부를 위해 의 콘텐츠를 처리하는 중에 오류가 발생했습니다. 줄 %s. 열 %s. 코드 %s."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/parsers.php:968
msgid "There was an error when reading this Kipling DTD file"
msgstr "Kipling DTD 파일을 읽는 중에 오류가 발생했습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/parsers.php:981
msgid "This does not appear to be a Kipling DTD file, no articles could be found"
msgstr "Kipling DTD 파일이 아닌 것 같습니다. 글을 찾을 수 없습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/cf-archive-title/cf-archive-title.php:9
#, php-format
msgid "Latest / <b>page %s</b>"
msgstr "최신/<b>%s페이지</b>"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/cf-archive-title/cf-archive-title.php:10
#, php-format
msgid "Search results for <b>%s</b>"
msgstr "<b>%s</b>에 대한 검색결과"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/cf-archive-title/cf-archive-title.php:11
#, php-format
msgid "Tag archives for <b>%s</b>"
msgstr "<b>%s</b>에 대한 태그 자료실"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/cf-archive-title/cf-archive-title.php:12
#, php-format
msgid "Category archives for <b>%s</b>"
msgstr "<b>%s</b>에 대한 카테고리 자료실"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/cf-archive-title/cf-archive-title.php:13
#, php-format
msgid "Author archives for <b>%s</b>"
msgstr "<b>%s</b>에 대한 작성자 자료실"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/cf-archive-title/cf-archive-title.php:14
#, php-format
msgid "Archives for <b>%s</b>"
msgstr "<b>%s</b>에 대한 자료실"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/audit.php:54
msgid "Created a revision"
msgstr "새 버전이 작성되었습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/audit.php:55
#, php-format
msgid "Transitioned post state from %s to %s"
msgstr "게시물 상태를 %s에서 %s(으)로 전환했습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/audit.php:56
msgid "Added a reviewer comment"
msgstr "리뷰어 댓글을 추가했습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/audit.php:57
#, php-format
msgid "Added a review of %s"
msgstr "%s의 리뷰를 추가했습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/audit.php:58
msgid "Added an internal comment"
msgstr "내부 댓글을 추가했습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/audit.php:59
#, php-format
msgid "Added %s as a co-author"
msgstr "%s님을 공동작성자로 추가했습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/audit.php:60
#, php-format
msgid "Removed %s as a co-author"
msgstr "%s님을 공동작성자에서 삭제했습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/audit.php:61
#, php-format
msgid "Added %s as a reviewer"
msgstr "%s님을 리뷰어로 추가했습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/audit.php:62
#, php-format
msgid "Removed %s as a reviewer"
msgstr "%s님을 리뷰어에서 삭제했습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/audit.php:131
msgid "j F, Y @ H:i"
msgstr "j F, Y @ H:i"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/notification.php:103
msgid "To review this article, please visit the URL above and navigate to the Reviews section. You may leave comments and questions in this section as well as providing a general review of 'Approve', 'Reject' or 'Request Revisions' from the dropdown."
msgstr "이 글을 리뷰하려면 위 URL을 방문하여 리뷰 섹션으로 이동하시기 바랍니다. 이 섹션에 댓글과 질문을 남기고 메뉴에서 '승인', '거부' 또는 '개정 필요' 등 일반적인 리뷰를 제공할 수 있습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/notification.php:110
#, php-format
msgid "New Submission: %s by %s."
msgstr "새로 제출된 놀: %s(작성자: %s)"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/notification.php:112
#, php-format
msgid ""
"The following article has been submitted for review:\n"
"--------------------\n"
"Title: %s\n"
"Author(s): %s\n"
"Excerpt: %s\n"
"%s\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""
"The following article has been submitted for review:\n"
"--------------------\n"
"Title: %s\n"
"Author(s): %s\n"
"Excerpt: %s\n"
"%s\n"
"\n"
"%s"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/notification.php:125
#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/notification.php:137
#, php-format
msgid "%s now in review."
msgstr "현재 %s(을)를 리뷰 중입니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/notification.php:127
#, php-format
msgid ""
"Review has begun for: %s\n"
"\n"
"%s\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""
"Review has begun for: %s\n"
"\n"
"%s\n"
"\n"
"%s"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/notification.php:149
#, php-format
msgid "%s review is complete. APPROVED."
msgstr "%s에 대한 리뷰가 완료되었습니다. 승인되었습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/notification.php:163
#, php-format
msgid "%s review is complete."
msgstr "%s에 대한 리뷰가 완료되었습니다. "

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/notification.php:165
#, php-format
msgid ""
"Thank you for contributing to %s.  After our review process, we have decided not to accept the article at this time.  \n"
"--------------------\n"
"Title: %s\n"
"%s\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""
"Thank you for contributing to %s.  After our review process, we have decided not to accept the article at this time.  \n"
"--------------------\n"
"Title: %s\n"
"%s\n"
"\n"
"%s"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/notification.php:176
#, php-format
msgid "%s review is complete. CHANGES REQUESTED."
msgstr "%s에 대한 리뷰가 완료되었습니다. 변경이 필요합니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/notification.php:192
#, php-format
msgid "%s has been published."
msgstr "%s이(가) 게시되었습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/notification.php:203
#, php-format
msgid "%s has been invited to review %s by %s"
msgstr "%s님이 %s님에게 %s을(를) 리뷰하도록 초청했습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/notification.php:205
#, php-format
msgid ""
"%s has been invted to review the following article:\n"
"--------------------\n"
"Title: %s\n"
"Author(s): %s\n"
"Excerpt: %s\n"
"%s\n"
"\n"
"%s\n"
"%s"
msgstr ""
"%s has been invted to review the following article:\n"
"--------------------\n"
"Title: %s\n"
"Author(s): %s\n"
"Excerpt: %s\n"
"%s\n"
"\n"
"%s\n"
"%s"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/notification.php:218
#, php-format
msgid "%s has been invited to co-author %s by %s"
msgstr "%s님이 %s님을 %s의 공동작성자로 초대했습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/notification.php:228
#, php-format
msgid "%s is now the primary author on %s"
msgstr "이제 %s님이 %s의 주 작성자입니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/notification.php:245
#, php-format
msgid "New internal comment on %s"
msgstr "%s에 대한 새 내부 댓글"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/notification.php:247
#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/notification.php:260
#, php-format
msgid ""
"The following comment was submitted on %s by %s.\n"
"--------------------\n"
"%s\n"
"--------------------\n"
"%s\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""
"The following comment was submitted on %s by %s.\n"
"--------------------\n"
"%s\n"
"--------------------\n"
"%s\n"
"\n"
"%s"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/notification.php:258
#, php-format
msgid "New reviewer comment on %s"
msgstr "%s에 대한 새 리뷰어 댓글"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/publishing-meta-box.php:60
msgid "Move To Trash"
msgstr "휴지통으로 이동"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/publishing-meta-box.php:88
msgid "Submitted - Waiting For Review"
msgstr "제출됨 - 리뷰 대기 중"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/publishing-meta-box.php:141
#, php-format
msgid "%s of %s Reviews Complete"
msgstr "리뷰 %s개 중 %s개 완료"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/publishing-meta-box.php:148
msgid "Submitted - In Review"
msgstr "제출됨 - 리뷰 중"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/publishing-meta-box.php:195
msgid "Article Approved"
msgstr "글이 승인됨"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/publishing-meta-box.php:232
msgid "Visibility:"
msgstr "공개 설정:"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/publishing-meta-box.php:237
#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/publishing-meta-box.php:268
msgid "Private"
msgstr "비공개"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/publishing-meta-box.php:241
#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/publishing-meta-box.php:266
msgid "Password protected"
msgstr "비밀번호로 보호됨"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/publishing-meta-box.php:245
msgid "Public, Sticky"
msgstr "공개, 고정"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/publishing-meta-box.php:249
#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/publishing-meta-box.php:262
msgid "Public"
msgstr "공개"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/publishing-meta-box.php:264
msgid "Stick this post to the front page"
msgstr "이 게시물을 첫 페이지에 고정"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/publishing-meta-box.php:267
msgid "Password:"
msgstr "비밀번호:"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/publishing-meta-box.php:271
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/publishing-meta-box.php:283
#, php-format
msgid "Scheduled for: <b>%1$s</b>"
msgstr "예정된 날짜: <b>%1$s</b>"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/publishing-meta-box.php:285
#, php-format
msgid "Published on: <b>%1$s</b>"
msgstr "게시된 날짜: <b>%1$s</b>"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/publishing-meta-box.php:287
#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/publishing-meta-box.php:295
msgid "Publish <b>immediately</b>"
msgstr "<b>즉시</b> 게시"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/publishing-meta-box.php:289
#, php-format
msgid "Schedule for: <b>%1$s</b>"
msgstr "예정 날짜: <b>%1$s</b>"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/publishing-meta-box.php:291
#, php-format
msgid "Publish on: <b>%1$s</b>"
msgstr "게시 날짜: <b>%1$s</b>"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/publishing-meta-box.php:320
msgid "Article Rejected"
msgstr "글 거부됨"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/publishing-meta-box.php:350
msgid "Article Published"
msgstr "글 게시됨"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/publishing-meta-box.php:379
#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/publishing-meta-box.php:405
msgid "Preview Changes"
msgstr "변경사항 미리보기"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/publishing-meta-box.php:385
#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/publishing-meta-box.php:412
msgid "Preview"
msgstr "미리보기"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow-init.php:39
#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/internal-comments/internal-comments.php:6
msgid "Approve"
msgstr "승인"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow-init.php:40
msgid "Publish"
msgstr "게시"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow-init.php:41
#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/internal-comments/internal-comments.php:8
msgid "Reject"
msgstr "거부"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow-init.php:42
msgid "Submit For Review"
msgstr "제출하여 검토받기"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow-init.php:43
msgid "Request Revisions"
msgstr "개정 요청"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow-init.php:44
msgid "Clone"
msgstr "복제"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow-init.php:45
msgid "Revert To Draft"
msgstr "초안으로 되돌리기"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow.php:7
msgid "Submitted"
msgstr "제출됨"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow.php:8
msgid "In Review"
msgstr "리뷰 중"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow.php:9
msgid "Approved"
msgstr "승인됨"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow.php:10
msgid "Rejected"
msgstr "거부됨"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow.php:40
msgid "Audit Log"
msgstr "감사 로그"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow.php:53
#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow.php:791
msgid "Author"
msgstr "작성자"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow.php:57
msgid "Status:"
msgstr "상태:"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow.php:63
msgid "Versions"
msgstr "버전"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow.php:67
msgid "Reviewers"
msgstr "리뷰어"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow.php:69
msgid "Co-Authors"
msgstr "공동작성자"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow.php:246
msgid "Username"
msgstr "사용자 이름"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow.php:256
msgid "Create User"
msgstr "사용자 만들기"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow.php:259
#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow.php:287
msgid "or <a href=\"#\" class=\""
msgstr "또는 <a href=\"#\" class=\""

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow.php:361
msgid "remove"
msgstr "삭제"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow.php:394
msgid "User has been created and added"
msgstr "사용자를 만들어 추가했습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow.php:521
msgid "reviewer"
msgstr "리뷰어"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow.php:524
msgid "co-author"
msgstr "공동작성자"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow.php:528
#, php-format
msgid "Cannot add author as a %s"
msgstr "작성자를 %s(으)로 추가할 수 없습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow.php:531
#, php-format
msgid "Cannot add %s as %s. User is already a co-author"
msgstr "%s님을 %s(으)로 추가할 수 없습니다. 이미 공동작성자인 사용자입니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow.php:534
#, php-format
msgid "Cannot add %s as %s. User is already a reviewer"
msgstr "%s님을 %s(으)로 추가할 수 없습니다. 이미 리뷰어인 사용자입니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow.php:545
#, php-format
msgid "User '%s' not found"
msgstr "사용자 '%s'(을)를 찾을 수 없습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow.php:714
msgid "Cloned From"
msgstr "복제 출처"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow.php:722
msgid "Clones"
msgstr "복제된 게시물"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow.php:756
#, php-format
msgid "Cloned: %s"
msgstr "복제된 날짜: %s"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow.php:811
msgid "You are not allowed to clone this post."
msgstr "이 게시물을 복제할 권한이 없습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/internal-comments/internal-comments.php:7
msgid "Revisions"
msgstr "개정"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/internal-comments/internal-comments.php:16
msgid "Internal Comments"
msgstr "내부 댓글"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/internal-comments/internal-comments.php:19
msgid "Reviews"
msgstr "리뷰"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/internal-comments/internal-comments.php:112
#, php-format
msgid "Submitted on <a href=\"%1$s\">%2$s at %3$s</a>"
msgstr "<a href=\"%1$s\">%2$s %3$s</a>에 제출됨"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/internal-comments/internal-comments.php:112
msgid "Y/m/d"
msgstr "Y/m/d"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/internal-comments/internal-comments.php:117
#, php-format
msgid "In reply to <a href=\"%1$s\">%2$s</a>."
msgstr "<a href=\"%1$s\">%2$s</a>에 보낸 답글입니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/internal-comments/internal-comments.php:127
msgid "Reply"
msgstr "답글"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/internal-comments/internal-comments.php:174
msgid "Recommendation: "
msgstr "추천:"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/internal-comments/internal-comments.php:412
msgid "Article General"
msgstr "글 일반"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/internal-comments/internal-comments.php:413
msgid "Article Review"
msgstr "글 리뷰"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/posts/search.php:29
#, php-format
msgid "Search Results for: %s"
msgstr "%s에 대한 검색결과"

#: ../../code/trunk/wp-plugins/anno-data-fix.php:13
#: ../../code/trunk/wp-plugins/anno-data-fix.php:14
msgid "Annotum Data Fix"
msgstr "Annotum 데이터 수정"

#: ../../code/trunk/wp-plugins/anno-data-fix.php:45
msgid "Migrate co-author and reviewer data assigned to articles pre-alpha."
msgstr "지정된 공동작성자와 리뷰어 데이터를 글에 미리 이전할 수 있습니다."

#: ../../code/trunk/wp-plugins/anno-data-fix.php:49
msgid "Migrate!"
msgstr "지금 이전하세요."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:758
msgid "Invalid username"
msgstr "사용자 이름이 유효하지 않음"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:928
msgid "Home"
msgstr "홈"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions.php:934
msgid "About Annotum"
msgstr "Annotum 정보"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/attachment/attachment-default.php:23
msgid "article"
msgstr "글"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/attachment/attachment-default.php:28
#, php-format
msgid "back to &#8220;%s&#8221;"
msgstr "&#8220;%s&#8221;(으)로 돌아가기"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/attachment/attachment-default.php:54
msgid "Sorry, no attachments matched your criteria."
msgstr "조건에 맞는 첨부파일이 없습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/appendix-repeater.php:68
#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:143
#, php-format
msgid "The Annotum editor requires at least WordPress 3.3. It appears you are using WordPress %s. "
msgstr "The Annotum editor requires at least WordPress 3.3. It appears you are using WordPress %s. "

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/article-post-type.php:201
msgid "Appear in the home page carousel"
msgstr "홈페이지 캐러셀에 표시"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/template.php:277
msgid "Affiliation:"
msgstr "소속:"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce.php:424
msgid "Show"
msgstr "표시"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce-upload/tinymce-uploader.php:25
msgid "You do not have proper permissions to upload a new image"
msgstr "새 이미지를 업로드할 수 있는 권한이 없음"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/functions/tinymce-upload/tinymce-uploader.php:160
msgid "Cancel Upload"
msgstr "업로드 취소"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-article-lookup.php:356
msgid "You do not have the correct permissions to perform this action"
msgstr "작업을 수행할 수 있는 올바른 권한이 없음"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-article-lookup.php:364
msgid "Article must be published in order to deposit."
msgstr "글을 등록하려면 게시해야 합니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-article-lookup.php:381
msgid "Invalid or Empty CrossRef Credentials"
msgstr "상호참조 자격이 유효하지 않거나 비어 있음"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-article-lookup.php:386
msgid "Invalid or Empty Journal Data"
msgstr "저널 데이터가 유효하지 않거나 비어 있음"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-article-lookup.php:391
msgid "Article must be published to submit a DOI request"
msgstr "DOI 요청을 제출하려면 글을 게시해야 함"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-article-lookup.php:398
msgid "Invalid or Empty Article Data"
msgstr "글 데이터가 유효하지 않거나 비어 있음"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-article-lookup.php:573
msgid "Could not create file to be deposited, please check your system setup"
msgstr "등록할 파일을 만들 수 없습니다. 시스템 설정을 확인하세요."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-article-lookup.php:651
msgid "New DOI Generated"
msgstr "새 DOI 생성됨"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/anno-article-lookup.php:662
msgid "Regenerate DOI"
msgstr "DOI 재생성"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/annotum-importers/knol-importer.php:257
#, php-format
msgid "%s &#8220;<strong>%s</strong>&#8221; imported. "
msgstr "%s &#8220;<strong>%s</strong>&#8221;을(를) 가져왔습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/audit.php:129
msgid "<strong>Deleted User</strong>"
msgstr "<strong>삭제된 사용자</strong>"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/notification.php:189
#, php-format
msgid ""
"Thank you for contributing to %s.  After our review process, we have decided not to accept the article at this time.  \n"
"--------------------\n"
"Title: %s\n"
"\n"
"%s\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""
"Thank you for contributing to %s.  After our review process, we have decided not to accept the article at this time.  \n"
"--------------------\n"
"Title: %s\n"
"\n"
"%s\n"
"\n"
"%s"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/notification.php:230
#, php-format
msgid ""
"%s has been invited to review the following article:\n"
"--------------------\n"
"Title: %s\n"
"Author(s): %s\n"
"Excerpt: %s\n"
"%s\n"
"\n"
"%s\n"
"%s"
msgstr ""
"%s has been invited to review the following article:\n"
"--------------------\n"
"Title: %s\n"
"Author(s): %s\n"
"Excerpt: %s\n"
"%s\n"
"\n"
"%s\n"
"%s"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/notification.php:268
#, php-format
msgid "%s has reviewed %s and has accepted the article for publication."
msgstr "%s님이 %s을(를) 리뷰하고 글 게시를 승인했습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/notification.php:271
#, php-format
msgid "%s has reviewed %s and has rejected the article for publication."
msgstr "%s님이 %s을(를) 리뷰하고 글 게시를 거부했습니다."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/notification.php:274
#, php-format
msgid "%s has reviewed %s and has requested revisions be made to the article prior to publication."
msgstr "%s has reviewed %s and has requested revisions be made to the article prior to publication."

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/notification.php:282
#, php-format
msgid "%s has reviewed %s"
msgstr "%s님이 %s을(를) 리뷰함"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/notification.php:284
#, php-format
msgid ""
"%s\n"
"%s\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""
"%s\n"
"%s\n"
"\n"
"%s"

#: ../../code/Annotum/annotum-base/plugins/workflow/workflow.php:947
msgid "You are editing an imported article. Updating this article will likely change its XML and HTML output."
msgstr "You are editing an imported article. Updating this article will likely change its XML and HTML output."

